200刀斬殺女友囚終身 新移民上訴得直案件再重審

200刀斬殺女友囚終身 新移民上訴得直案件再重審

新移民聲稱於家中發現用過的安全套，惟同居女友拒絕透露第三者是誰，並欲將安全套塞入他的口，恥笑他的性能力，男子盛怒下以逾200刀斬殺女友，他於2014年被裁定謀殺罪成。男子早前上訴到終審法院，指原審法官誤錯引導陪審團，令陪審團沒有考慮他被激怒的嚴重程度。終院今頒下判詞，裁定上訴人上訴得直，定罪撤銷，但考慮到不適合直接改判上訴人誤殺，下令案件發還重審。

上訴人梁耀強(46歲)早於2010年被裁定謀殺罪名成立，判囚終身，梁後來上訴得直，上訴庭下令發還重審，梁之後再於2014年再一次被裁定謀殺罪名成立。今次是本案第二次重審。

梁耀強早前在終院上訴自稱被女友激怒才將她殺死，認為自己只是誤殺。

我覺得呢啲人總係好鐘意幫自己搵藉口

斬一刀都話一時激動,200刀就一定係好冷靜咁想殺死對方

而家香港係咪好多工種弱智都可以做

9秒100 刀都要斬18秒

班大陸狗最撚鍾意話其他人夾埋一齊迫害佢

佢都誤殺，咁呢個世界係唔係唔存在謀殺？

唔係藉口，係玩緊法律入面既「責任減輕」當中個條「被激怒下殺人」，玩緊法律條文！

點都要試架啦，謀殺無期，誤殺有期麻，有個出冊日期人都有希望d

唔撚係掛
e d就係法律

人都死左 你話死者用假鳩插佢屎忽都得